《唔好以為移咗民，就可以獨善其身》

文：記者甲

生於亂世，有種責任。就算唔係香港嘅人，對於我哋嘅祖國 - 香港都有呢種責任。尤其是而家中領館倚仗一班義和團咁嘅大陸學生，由澳洲到匈牙利到紐西蘭到加拿大，周圍攻擊恐嚇喺外國嘅香港人嘅時候，移咗民嘅香港人而家係咪已經應該都醒覺到，就算我哋走到天腳底，我哋都逃唔過共產黨嘅魔掌。

所以支持香港，即係支持自己。

過去一個月，我每次睇到電腦面前嘅畫面同埋影片都會好激動、好憤怒、好忐忑不安，亦都唔知為此感動流淚左幾多次。但係除咗匿喺電腦後邊做鍵盤戰士之外，我地可以做到嘅嘢其實唔多。

或者咁講，只係你以為自己做到嘅嘢其實唔多啫。

好似好多其他香港人一樣，喺六月之前，根本唔知自己嘅極限可以去到邊度。我哋移民加拿大嘅香港人就算係人生路不熟，就算係身處喺細埠，我哋仍然可以有力量去聚合到應有嘅力量，站起來一齊為香港人，特別係香港嘅年青人爭取我哋應得嘅自由同人權。

去到呢一刻，大家應該都好清楚，今次如果我哋輸咗，除咗而是嘅犧牲白費咗，梁天琦佢哋嘅犧牲白費咗，後生仔嘅犧牲白費咗，我哋香港人以後都睇唔起頭做人。唔好以為淨係喺香港嘅人台吳起頭，就算好似我哋喺外國嘅香港人一樣抬唔起頭做人。試諗下，而家大陸學生已經可以任意踐踏我哋，將來會點樣真係唔夠膽再諗。

上次我膽粗粗臨時決定搞連儂牆，我哋嘅小組由兩個人變咗而家十幾人。今次呢十幾人喺極短嘅時間之內準備緊聽日嘅集會，呢班組員嘅行動力同埋熱情，真係搞到我唔知想喊左幾多次。因為真係好感動，以前香港人好少會咁自發去搞嘅活動，但係呢兩個月黎完全超越晒我嘅想像。

今次我覺得係對香港人有一個好嘅考驗。

今朝流傳一張連登cap圖，講九七年出世嘅細路，由小學中學到大學畢業嘅經歷真係鑊鑊新鮮獲獲金。有個網民話呢個係佢哋嘅磨練，其實唔只係佢哋，其實對我哋亦都係一個前所未有嘅試練。如果我哋今次大步攬過，拎返我哋應該有嘅自主權甚至再進一步嘅其他嘢，我覺得浴火重生嘅我哋，係可以帶領香港有一個更光更亮嘅未。

最後我對住喺加拿大嘅所有香港移民講，無論你嘅政治理念係乜，為咗香港、為咗香港嘅年青人、為咗香港嘅未來希望你哋真係可以盡地一煲就出嚟支持下屬於自己嘅地方。

本周末活動如下：

多倫多 Toronto 3/8
2:30pm
Millennium Park, Markham (100 Town Centre Blvd, Markham, Ontario L3R 5H9)

滿地可 3/8
2pm Monument à Sir George-Étienne Cartier, Parc de Mont-Royal

溫哥華 Vancouver 3/8
3pm Vancouver Art Gallery South Plaza Square - šxʷƛ̓ənəq Xwtl’e7énḵ Square

卡加里 Calgary 4/8.
2pm Gather at Chinatown and march to Chinese council

溫尼辟 Winnipeg 3/8
5pm Canadian Museum for Human Rights

哈里法斯 Halifax 3/8, 4/8
10am-5pm (Opposite to Grand Parade) Barrington St, Halifax

渥太華 Ottawa 3/8, 4/8
2pm Parliament Hill

出席者請穿黑色服裝及歡迎自攜支持標語。

睇到第二行「祖國」兩個字已經唔能夠再睇落去

祖國講緊香港喎。

True North

你講得好好⋯ 睇到澳洲d大學，香港學生比大陸學生烚到上心口
我已經打算移民，但呢次輸咗，就真係好似193X年嘅猶太人咁樣

我地輸咗一個民族。

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#釋放被捕義士
#追究黑警濫暴
#實行雙真普選

83 旺角再遊行
84 將軍澳+港島西遊行
85 全民大罷工

識得個班人都係極度自私
自已去外國即係放棄做香港人無撚用
之後係外國自 high打飛機
最仆街呢班廢物

頂